totmes thotmes dżehutimes xiv w pne rzeźbiarz egipski jego warsztat odkryto w ruinach tell elamarna odnaleziono w nim szereg posągów w różnym stadium opracowania min popiersie królowej nefertiti dzieła z warsztatu totmesa stanowią przykład rzeźby z okresu amarneńskiego